前蘇聯航母改裝 中俄兩種不同材質鋼材拼湊恐崩裂

前蘇聯航母改裝 鋼材拼湊恐崩裂

【本報訊】改裝自前蘇聯航母的中國高齡航母遼寧號，雖在解放軍服役僅4年多，但其實艦體從下水至今已逾28年。該艘航母最初命名為里加號（Riga），名字來自加盟國拉脫維亞首都里加。航母興建期間，拉脫維亞醞釀獨立，莫斯科將母艦易名瓦良格號（Varyag）。軍事專家指，遼寧號以中俄鋼材拼湊，潛伏崩裂風險。
1985年，蘇聯黑海製造廠在烏克蘭建造航空母艦，88年試水，命名里加號，但尚未建成。其後蘇聯因應拉脫維亞要求獨立，把航母改名為瓦良格號，瓦良格是俄羅斯人遠祖。1991年蘇聯陸續解體期間，瓦良格號只完成68%總工程量便被迫停工，船主烏克蘭政府無力完成餘下工程，一度考慮發售給鋼鐵廠。1998年，中國富商徐增平旗下的創律集團花2,000萬美元購入母艦，聲稱會改裝豪華郵輪，結果卻拖到大連打造成航母。當局花近10年時間重新設計和改造，成為中國第一艘航母遼寧號，2012年9月服役。

舊式滑躍跑道削戰鬥力

資深軍事研究員黃東指，遼寧號有3大致命缺陷。首先，該母艦下水至今已耗時28年，相當於大部份軍艦正常全壽命周期。其二，遼寧號使用中俄兩種不同材質的鋼板，強度、質量等均不一樣，互相對接存在崩裂風險。再加上遼寧號艦載機配備嚴重不足，無法形成戰鬥力。
遼寧號最大缺點是舊式「滑躍起飛」跑道，戰鬥機要靠母艦前端翹起的滑躍式甲板，以自身加速起飛，甲板跑道不但要有相當長度，飛機耗油更多，減低飛機作戰時間。現代航母的「彈射起飛」式設計，起飛效率較「滑躍」高4倍，艦載機在起飛時獲彈射器提供的「拉扯」起飛，2秒內從靜止狀態加速到時速300公里，飛機從航母上起飛僅20秒。
■記者蔡朗清
<蘋果>

打平民夠做嫁啦

用咀炮

買一個二手已斷既iPhone殼返黎

用AA膠痴返佢

再放小米電子零件入去

然後宣布：我地支那都有iPhone用啦

換做第一代iphone殻應有該咁具體

航嫲

正

根本所有支那"研製"既野都係咁做出嚟

高鐵都係“自主研發”
採用多國技術拼湊出來，會否有崩裂風險

其實唔係講笑，有朋友做採購既，話以前大陸製造既電器/機器，機乎都係買日本貨然後拆開佢，抄人地點整

要黎打飛機架姐 唔駛咁講究

以咩前
你以為依家唔係

Reverse engineering
其實大家都係咁抄
日本以前都係
但人地畀心機學習消化吸收
支那就抄足外表，入面卻係蔗渣質素

日本：拆開佢, 研究, 明白啦, 魔改, 改完仲平靚正過原廠

支那：拆開佢, 研究, 明D唔明D, 山寨COPY啦, 一味夠平!!
會唔會爆炸? 唔理啦, 收到錢咪得囉！

其實日本貨都係比唔上原裝美國德國 (80年代以前，仲係歐美本地製造)

日本多數係拆開佢 完全研究吸收技術 再簡化設計降低成本 用較低價錢出售

咩會否有崩裂風險, 昏迷左唔記得溫州事件?

廢老：中國變得強大了

試下拎去同福特號打
等睇俾人瞬間秒殺